全球389名記者在囚 中國佔三分一

全球389名記者在囚 中國佔三分一

廣州獨立記者黃雪琴。

「無國界記者組織」公佈年度報告，今年全球在囚記者人數較去年增加12%，達到389名；中國政府加強打壓境內維吾爾族，令被囚記者人數佔全球遭關押記者人數的三分一。

相關新聞：監控天網升級入侵社區 公安變國安

每年平均80名記者喪命

總部位於巴黎的無國界記者組織（Reporters Without Borders，RSF）表示，今年全球遭到監禁的記者較去年增加12%，達389名。報告指出，被囚記者近半數集中在中國、埃及和沙地阿拉伯等三國；其中，中國因「加強打壓維吾爾族，單一國就佔全球遭關押記者的三分一」。

報告指出，今年1月1日至12月1日期間，喪生記者人數為49人，比去年減少44%，創16年來的新低，這是因為戰地記者喪生人數減少的緣故。例如在敍利亞、也門、阿富汗，報道衝突的危險比以往降低。不過，無國界記者組織警告：「記者仍是一門危險的職業。」根據統計，過去20年，每年平均約有80名記者喪命。

無國界記者組織秘書長德勒瓦（Christophe Deloire）表示，衝突地區的記者死亡人數減少，雖然值得慶賀，但「在民主國家，卻有越來越多記者因為工作被暗殺，這對民主制度是一大考驗」。他指出，在號稱和平無戰爭的國家，遭殺害的記者人數仍驚人的高，單單在墨西哥就有10人身亡：「整個拉丁美洲大陸共有14名記者遭殺害，使得這裏變成和中東一樣危險。」

美國之音/中央社

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館
（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

支那

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
今日國際線行動要人

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？